# ipcRenderer

> Communiquer de manière asynchrone depuis le processus renderer au processus main.

Processus : [Renderer](../glossary.md#renderer-process)

Le module `ipcRender` est un [EventEmitter](https://nodejs.org/api/events.html#events_class_eventemitter). Il fournit quelques méthodes pour pouvoir envoyer des messages synchrones et asynchrones depuis le processus render (page web) pour le processus main. Vous pouvez également recevoir des réponses du processus main.

Voir [ipcMain](ipc-main.md) pour des exemples de code.

## Méthodes

Le module de `ipcRenderer` possède les méthodes suivantes pour écouter les événements et envoyer des messages :

### `ipcRenderer.on(channel, listener)`

* `channel` String
* `listener` Function 
  * `événement` IpcRendererEvent
  * `...args` any[]

En écoutant `channel`, lorsqu'un nouveau message arrive, `listener` sera appelé comme ceci `listener(event, args...)`.

### `ipcRenderer.once(channel, listener)`

* `channel` String
* `listener` Function 
  * `événement` IpcRendererEvent
  * `...args` any[]

Permet une seule exécution de la fonction `listener` pour cet événement. Ce `listener` est invoqué seulement après qu'un message est envoyé à `channel`, après quoi il sera supprimé.

### `ipcRenderer.removeListener(channel, listener)`

* `channel` String
* `listener` Function 
  * `...args` any[]

Supprime le `listener` spécifié du tableau d'écouteurs pour le `channel` spécifié.

### `ipcRenderer.removeAllListeners(channel)`

* `channel` String

Supprime tous les écouteurs, ou ceux du `channel` spécifié.

### `ipcRenderer.send(channel, ...args)`

* `channel` String
* `...args` any[]

Send an asynchronous message to the main process via `channel`, along with arguments. Arguments will be serialized with the [Structured Clone Algorithm](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Web_Workers_API/Structured_clone_algorithm), just like [`postMessage`][], so prototype chains will not be included. Sending Functions, Promises, Symbols, WeakMaps, or WeakSets will throw an exception.

> **NOTE**: Sending non-standard JavaScript types such as DOM objects or special Electron objects is deprecated, and will begin throwing an exception starting with Electron 9.

Le processus principal le gère en écoutant le `canal` avec le module [`ipcMain`](ipc-main.md).

### `ipcRenderer.invoke(channel, ...args)`

* `channel` String
* `...args` any[]

Retourne `Promise<any>` - résout avec la réponse du processus principal.

Send a message to the main process via `channel` and expect a result asynchronously. Arguments will be serialized with the [Structured Clone Algorithm](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Web_Workers_API/Structured_clone_algorithm), just like [`postMessage`][], so prototype chains will not be included. Sending Functions, Promises, Symbols, WeakMaps, or WeakSets will throw an exception.

> **NOTE**: Sending non-standard JavaScript types such as DOM objects or special Electron objects is deprecated, and will begin throwing an exception starting with Electron 9.

Le processus principal devrait écouter le `canal` avec [`ipcMain.handle()`](ipc-main.md#ipcmainhandlechannel-listener).

Par exemple :

```javascript
// Processus de rendu
ipcRenderer.invoke('some-name', someArgument).then((result) => {
  // ...
})

// Processus principal
ipcMain.handle('some-name', async (event, someArgument) => {
  const result = wait doSomeWork(someArgument)
  return result
})
```

### `ipcRenderer.sendSync(canal, ...args)`

* `channel` String
* `...args` any[]

Retourne `any` - La valeur renvoyé par l'écouteur du [`ipcMain`](ipc-main.md).

Send a message to the main process via `channel` and expect a result synchronously. Arguments will be serialized with the [Structured Clone Algorithm](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Web_Workers_API/Structured_clone_algorithm), just like [`postMessage`][], so prototype chains will not be included. Sending Functions, Promises, Symbols, WeakMaps, or WeakSets will throw an exception.

> **NOTE**: Sending non-standard JavaScript types such as DOM objects or special Electron objects is deprecated, and will begin throwing an exception starting with Electron 9.

Le processus principal le gère en écoutant le `canal` avec le module [`ipcMain`](ipc-main.md) , et répond en définissant `event.returnValue`.

> :warning: **WARNING**: Sending a synchronous message will block the whole renderer process until the reply is received, so use this method only as a last resort. It's much better to use the asynchronous version, [`invoke()`](ipc-renderer.md#ipcrendererinvokechannel-args).

### `ipcRenderer.sendTo(webContentsId, channel, ...args)`

* `webContentsId` Number
* `channel` String
* `...args` any[]

Envoie un message à une fenêtre avec `webContentsId` via `canal`.

### `ipcRenderer.sendToHost(canal, ...args)`

* `channel` String
* `...args` any[]

Comme `ipcRenderer.send`, mais l'événement sera envoyé à l'élément `<webview>` dans la page hôte au lieu du processus main.

## Objet event

La documentation de l'objet `événement` passé à la `callback` peut être trouvée dans la documentation de la structure [`ipc-renderer-event`](structures/ipc-renderer-event.md).